奧地利百年飯店遭駭客入侵 反鎖房客索贖金

奧地利百年飯店遭駭客入侵 反鎖房客索贖金

駭客入侵奧地利百年飯店 ，反鎖房客索贖金。

奧地利一家百年老飯店，日前電腦系統被駭客入侵，將多名住客反鎖在房間內。駭客隨後透過電郵聯絡飯店，飯店支付等同於1800美元的比特幣後才得以解鎖放人。飯店報警求助，警方正循線追查中。

據《蘋果日報》報導，被駭客入侵的四星級飯店雅各維爾特飯店(Romantik Seehotel Jägerwirt)擁有111年的歷史，位於奧地利境內阿爾卑斯山脈圖拉夏赫爾(Turracher Hoehe)。

飯店證實，近日駭客陸續入侵3次該酒店的保安系統，最近一次發生在去年底入冬的第一個星期，駭客關閉了飯店內的電腦系統，包括訂房、預約、收銀等。而且駭客還「接管」客房的電子鎖系統，所有客房門鎖全部癱瘓，原本在屋內的房客更形同被監禁。

駭客隨即用電郵聯絡飯店，在飯店支付等值1800美元的比特幣(bitcoin) 後，才換取駭客解鎖。

據當地媒體報導，事發時飯店內有180名房客受到影響。飯店當時有報警，但警方也束手無策。事後雅各維爾特飯店請來電腦專家，發現駭客為了方便下次入侵，還在系統中留有「後門」。IT狗已立刻將整套系統升級更新。

飯店表示，這已不是第一次被駭客勒索，去年夏天就已經被駭客攻擊，被勒索數千美元的贖金。

據《自由時報》報導，業者宣布計劃換回傳統門鎖，以防再次受駭。

美國司法部估計，去年境內相關駭客攻擊事件，高達每天4000件左右，是前年的4倍。前年第一季的受害金額為2400萬美元，去年暴增到近2.1億美元。資安專家指出，飯店業者淪為受害目標，可能是該類犯罪的新手法。

"IT狗"

比皮幾就放人走
IT狗OK到駭客LEVEL都係IT狗

IT狗：黑客係我，電腦專家都係我，成間酒店IT系統攬曬黎做再慢慢劏

用左linux?

1800美元咁少 得幾個coin

it 價值觀係低d既

咁撚少錢 係咪搏佢畀完錢見咁少就唔追究

冇錯
贖金就算係bitcoin都係黑錢
請電腦專家同住客賠償筆錢就直接係乾淨錢

我都睇到，笑左

所以話高登仔唔識做生意

所以話高登仔唔識做生意[/quote我其實覺得真係有機會自己做自己hack，個格局有少少怪

不過係唔係都好，見到上面班傻9笑人，全世界頭10富豪有6個係it出身，世界市值最高兩間企業都係做it，都唔知邊個價值觀低

不過我都認同it狗觀念奇怪，索性將電腦搞到好似奢侈品咁，佢咪知咩係正確

不過呢啲少嘢la，勁人hack 股市，是是旦旦都億億聲，唔通專登話你知？